ブロックチェーン上で価値移転を行うには、相手のアドレスを指定してどんなトークンでもいくらの金額でも一方的に送りつけることができます。
しかしこれは決済として使うには不便であり、トークンの不一致、価格の不一致、注文データとトランザクションの紐付け、注文ステータスの消し込みなどの問題を解決する必要があります。

GMOあおぞら銀行にはバーチャル口座という仕組みがあり、1人のユーザーがいくつも入金受け取り用の口座を持つことができます。

現在の決済ではこの方法をブロックチェーン上で再現して、注文情報から決済用コントラクトアドレスを生成し、そこに紐づくJPYCの金額をチェックして、オフチェーンにある注文ステータスを更新する、という仕組みで行っています。
しかしこの方法ではこれまでの中央集権のサーバーから監視する仕組みが必要でした。
またPaypayのように相手のアドレスをQRコードを読んで、金額を入力し送りつける形では、どの注文が執行されたのか紐付けができない、また金額を目視で確認することのミスが発生します。

今回の私の発明は、NFTにFTを紐づけることができる仕組みを使って、

1. 請求書としてのNFTを発行し、相手に送る
2. 請求書にはどのトークンで、いくらの金額を受け取りたいかの情報が書かれている
3. NFT自体にFTを紐づけるための関数を作り、その中のバリデーションでトークンと金額の一致をチェックする
4. NFTにトークンを紐付けたら、請求元に請求書を送り返す。請求元にしか送り返せないようにする。

という現金書留と往復郵便のような仕組みを考えました。

これによって、サーバーから監視することなくブロックチェーン上での決済ができるようになります。

JPYCでは最近、インボイスNFTの特許を取得しました。
https://note.com/jpyc_okabe/n/n24991babe834

会社ではインボイスNFTをなんとか事業化したいと考えているんですが、これ単体では難しいらしく、この請求書NFTも一緒に使わせてほしいと言っています。

私としても会社が使う範囲で使うのはぜひやっていきたいのですが、ステーブルコインの事業しかやっていないので、請求書NFTがステーブルコイン決済という枠の中でしか業務では開発を行えないことを危惧しています。
また組織の開発体制の課題として、実証研究以上のクオリティで継続的なメンテナンス・アップデートができない。JPYCを出しているチェーン以外に展開できなさそうということもあります。
JPYCとしては、競合他社が権利取得して、JPYCが使えなくなることは防ぎたいと考えています。（ここは私も同意します）
